export const Unit = [//単元名
    "多項式"
];

/*
able to use markdown in "question"
*/

export const Texts = [//教材
    [//多項式
        {//分野
            name:"展開",
            texts:[//教材
                [
                    {
                        question:`項とは＋で区切られた塊のことを表す。  
                        例えば，$2x+3y$の項は$2x$と__である。`,
                        method:"text",
                        answer:`3y`,
                        answerTex:true
                    },
                    {
                        question:`$2x^2+3y^3$の項は__である。`,
                        method:"select",
                        options:[
                            `$2$`,
                            `$3$`,
                            `$2x^2+3y^3$`,
                            `$2x^2$と$3y^3$`
                        ],
                        answer:3
                    },
                    {
                        question:`$2x^2+3y^3-5z^5$の項は__である。`,
                        method:"check",
                        options:[
                            `$2x^2$`,
                            `$3y^3$`,
                            `$5z^5$`,
                            `$-5z^5$`
                        ],
                        answer:[0,1,3]
                    },
                    {
                        question:`一つの項からできた数式を___式という。`,
                        method:"text",
                        answer:"単項"
                    },
                    {
                        question:`複数の項からできた数式を___式という。`,
                        method:"text",
                        answer:"多項"
                    },
                    {
                        question:`__式は複数の単項式の和とも言える。`,
                        method:"text",
                        answer:"多項"
                    },
                    {
                        question:`単項式や多項式の席の形の積を，カッコを外して単項式の和にすることを__するという。`,
                        method:"text",
                        answer:"展開"
                    },
                    {
                        question:`展開する時には__法則を用いる。`,
                        method:"text",
                        answer:"分配"
                    },
                    {
                        question:`多項式同士の積の形を展開する方法の一つに__公式がある。`,
                        method:"text",
                        answer:"乗法"
                    },
                    {
                        question:`乗法公式は全部で4つあり，一つ目は$(x+a)(x+b)=$__である。`,
                        method:"select",
                        options:[
                            `$x+(a+b)x+ab$`,
                            `$x+ax+ab$`,
                            `$x^2+ab$`,
                            `$x^2+(a+b)x+ab$`
                        ],
                        answer:3
                    },
                    {
                        question:`乗法公式の2つ目は$(x+a)^2=$__である。`,
                        method:"select",
                        options:[
                            `$x+ax+a$`,
                            `$x^2+2ax+a^2$`,
                            `$x^2+a+a^2$`,
                            `$x^2+a^2$`
                        ],
                        answer:1
                    },
                    {
                        question:`乗法公式の3つ目は$(x-a)^2=$__である。`,
                        method:"select",
                        options:[
                            `$x^2-2ax+a^2$`,
                            `$x+ax+a$`,
                            `$x^2+a+a^2$`,
                            `$x^2-a^2$`
                        ],
                        answer:0
                    },
                    {
                        question:`乗法公式の4つ目は$(x+a)(x-a)=$__である。`,
                        method:"select",
                        options:[
                            `$x+ax+a$`,
                            `$x^2-2ax+a^2$`,
                            `$x^2-a+a^2$`,
                            `$x^2-a^2$`,
                        ],
                        answer:3
                    }
                ],[
                    {
                        question:`項とは＋で区切られた塊のことを表す。  
                        例えば，$2a+3b$の項は$2a$と__である。`,
                        method:"text",
                        answer:`3b`,
                        answerTex:true
                    },
                    {
                        question:`$2a^2+3b^3$の項は__である。`,
                        method:"select",
                        options:[
                            `$2a$`,
                            `$3b$`,
                            `$2a^2+3b^3$`,
                            `$2a^2$と$3b^3$`
                        ],
                        answer:3
                    },
                    {
                        question:`$2a^2+3b^3-5c^5$の項は__である。`,
                        method:"check",
                        options:[
                            `$2a^2$`,
                            `$3b^3$`,
                            `$5c^5$`,
                            `$-5c^5$`
                        ],
                        answer:[0,1,3]
                    },
                ]
            ]
        },
        {
            name:"因数分解",
            texts:[
                [
                    {
                        question:`元の整数や多項式を積で表す時，積を構成するそれぞれを__という。`,
                        method:"text",
                        answer:`因数`
                    },{
                        question:`$30=2\\times15$と表す時，因数は2と__である。`,
                        method:"text",
                        answer:`15`
                    },{
                        question:`$30=3\\times10$と表す時，因数は__である。`,
                        method:"check",
                        options:[
                            "3",
                            "2",
                            "10",
                            "5"
                        ],
                        answer:[0,2]
                    },{
                        question:`多項式をいくつかの因数の積として表すことを_____するという。`,
                        method:"text",
                        answer:`因数分解`
                    },{
                        question:`$ax-bx$を因数分解すると，$x($____$)$である。`,
                        method:"text",
                        answer:`a-b`,
                        answerTex:true
                    },{
                        question:`$2b^2+ab$を因数分解すると，___である。`,
                        method:"select",
                        options:[
                            "$b(2b+a)$",
                            "$b(a+b)$",
                            "$a(2b+a)$"
                        ],
                        answer:0
                    },
                ]
            ]
        }
    ]
];